終於體驗到贏粒糖輸間廠

由六萬二股本 輸到得返二萬二蚊
而家唔知點算好
生活唔係有咩困難
但應承左屋企人細細地玩
佢地知我有儲蓄
唔應該咁快無哂錢。。。。

越想追返輸左筆錢，輸得越快
點算

有本未為輸

跟我柯煙利身浦歐聯

去馬會一鋪過

認真。。

去轉澳門贏返幾間廠返黎

有圖既咁多兄弟一人夾一蚊比你回本啦

tg 比你？

我唔係想籌咩錢回本
但呢刻打擊好大 比相你睇無所謂

終於明白點解咁多賭仔借錢

拎剩番既錢去叫雞 安慰番自己

賭博係人頭稅

睇下你買咩

買左乜？

樓主明天你感受 遠離牛熊

買咩輸咁多?

買返正股算啦

樓主咩年紀..? 如果出黎做緊野 玩股票輸四萬蚊其實唔算太多姐

有教訓
以後先識風險管理

股權 一買左就中伏 最初贏兩千
一插就輸到乜都無

初初出黎做野 輸左半年人工

唔係輸牛熊

檢討下點解輸咁多 選股 止賺 止蝕

諗唔通就遠離股市 打份牛工啦

最初係輸操作
今日絕對係輸心理同選股
不過而家望到個市好迷惘
一日升一日跌

6千幾蚊個月？？？唔怪得你輸啦

炒2字頭？

屌 佢升返上我買入價
但我早就放左。。。

儲左半年錢

股權

唔係牛熊都輸咁多 高j新股？

申利：年頭熊左恆指，唔認輸溝貨輸左5皮，之後2月頭大插渣正股又輸左皮幾，本來14萬本，輸左成一半 係好sad，我明，又怕比人知，但屈住又辛苦，最後話比女友同老死知，雖然比佢地屌，但舒服好多，依家重新上路，遠離牛熊，唔期望追番條數，當上左一堂

正股都可以輸咁多？如果初學就買恆指成份股 唔好買抄消息同創業股住

2933？

唔好諗住 細本就買仙毫股 輸撚死你

一係就儲多啲錢先炒

買美股 大公司
之後打暈自己
一年後醒返再睇下

雖然我冇輸咁多 但我覺得你經歷好好 保持正面 攞下經驗 儲下錢 睇下新聞 機會會出現的

係

會唔會好迷惘以後點玩股票

輸到咁邊夠玩美股

咪鬼玩啦
雖然我2毫果d位都心郁好想入

四萬幾蚊好快搵返 檢討下開支 儲返多d錢 唔洗咁灰
唔識玩咪買下收息股 只玩正股

巴打竟然敢同佢地講

下次玩呢類股權要再快手少少

借財仔番身啦

我比佢玩死左

會，始終正股想追番係無咩可能，有時都心思思望下牛熊，望住升幾格就諗買唔買好，最後提自己要記得自己點瀨野

XDDDDDD

去大場啦 你股市點波動都唔夠大場高水同快 去博一博好過

第一次玩
今朝睇到又唔敢入
中午賺左小小以為仲有得玩
點知搞到咁

咩大場？

股票市場係咁架啦, 你唔輸點成就其他人贏? 個個都心想事成咩 仲點會有窮人

而家暫時唔敢再投資。。唔知點玩了

炒股權 又chok又無得渣 仲沖入去買

真心無知一問，慢慢等到佢升返先放唔得咩？

其實無咩野，自己錢又無影響到屋企，最緊要唔係借錢去買就得啦

第一次接觸
所以做左on9 仔

唔怪之得 輸咁多

屌。。。而家先月頭

股權無得等 隨時變廢紙

29xx 呢類股權下次覺得岩就早啲出手
的確可以幫你一鋪回本/輸晒
好過賭大細 賭大細都唔知要滾幾轉先幾倍
好過牛熊 股權唔駛打靶你仲可以供股

股權有兩個星期
兩個星期後要俾多筆錢去買啲股份

本多終勝

好心痛 上個月仲同佢地講自己儲左幾多錢
今個月輸返哂半年積蓄

今次玩完真係好驚

係得，睇番現價係蝕少好多，但自從輸左果5皮之後對於跌好敏感，果排仲要日日5-10%咁插左3日，心理質素唔夠好

男人係要瀨下野既

咁安慰下自己囉

我岩先0.369 手持十手
跌到0.193
升返0.22就放左
之後升返0.36。。。。
我咁就輸左二萬

留名

連登個個都係股神

比錢上堂

你學識唔好高追就唔會輸錢

證明我真係唔適合炒股
咁玩法心臟病都似

有冇咩方法搵到快錢？咩都做

唔好玩講真
你幾歲？

唔識就買正股 正股都未玩掂 依個月咁玩牛熊法老手都死 新手一個道理低買過賣... d股比人炒起哂依家都係玩短線

23啫 除左犯法都會考慮做

23歲 大把機會搵番果幾皮啦

我仲係有種心態想贏返筆錢
不過唔係靠股票
唔想比屋企人知輸咁多
返幾多part time 都得

美股一股股買
我自己都係學生嚟 未出嚟做野
用平時啲補習錢儲下儲下

係轉到運既過大海買舖大細都返黎啦

而家輸到連正股都唔敢買。。

暫時係

有冇巴絲支持下我

你粒糖呢？

認認真真做投資
唔好炒賣喇

原本打算回本後做價值投資
而家咩都唔敢玩

只要唔犯法都可以考慮

牛熊 7萬上17萬.... 一鋪清哂

+月頭又冇左10萬

前後輸左20萬, 真係覺得自己係垃圾中的垃圾
但係, 你記住自己輸錢係學到好多野, 冇壓力的話慢慢儲錢上返去, 買D穩穩陣陣嘅野啦

睇人地炒賣
有賺嘅先會唱通街
輸嘅就唔出聲
唔好以為好易
正正經經投資先啱

你腦筍未生埋？

全部得錢錢錢，

去tb 買D練功卷返黎填返個隆佢law

當你知道D錢點走出黎時，你會笑鳩自己幾咁on 9 9

乜市場，都係一個載具，來財富轉移。

買正股
新手好小本嗰陣都試過輸幾萬

好堅強

而家咪話唔係想投資
我係唔想俾屋企人知輸咁多
想做part time 賺返筆錢。。

你d牛仔呢

輸錢學到好多野 <= 呢樣真
可能d 人覺得on9, 但自己唔輸都唔知自己係會想追，以前未輸時就覺得輸完就唔應該追，但發生喺自己身上時先知真係會想，好彩輸既都係多餘錢，雖然都心痛但真係上左一課

錢搵得返，呢d 輸既經歷，輸完學到係自己，真係當交學費，同警惕自己投資心態

做pt都要年半先追返
梗係用剩或嘅本追啦

呢個post好似戒毒分享會咁 好多巴打都好坦承講出自己嘅輸錢經歷

果次得兩手牛 今次認真
唔信加tg 有圖

你改番個名先啦
嬴粒糖(輸間廠)

股權唔好隨便玩

有幾多人真係高位放
0.056入, 0.572出?

巴打

我都試過
要起碼過一排先可以平伏返心情

今次之後 暫時都唔會投機
認認真真去學投資
有冇方法可以搵多啲錢？(我指part time..)

兩萬蚊點追六萬

你試過都會明

已經好後悔 太傻

有圖又唔貼出黎

你點捱過呢個關口 點先搵得返筆錢

賣屎忽 睇吓有冇基佬要

複式滾存
「複式效應」是指本金賺取回報，而回報會加在本金上再賺取回報，產生「利疊利」的效果。越早開始就愈能享受「複息效應」的好處，因為有更長的時間讓本金及回報以複式滾存增值。

買D防守性高的股票
如66, 11

你唔輸人地邊有得賺

即係樓主假膠?

唔嫌棄既飲食業長期缺人，巴打睇下d 炒散app 搵下

共勉之

咁都仲有一半啦

同朋友傾完先好返D
可能自己都算樂觀
起碼唔係蝕哂，仲有D剩；類似半杯水道理

不過蝕錢果刻真係好想搵野做填返個缺口
最後時間一日一日咁過去 就冇左個諗法

唯有平時慳返小小,等個心安樂D

有本既買正股慢慢搵返

可以

巴打同你一樣，本身想買既野都唔買，同自己講都唔需要，你話我打飛機又好乜都好，咁就用少左d 錢

知道賺唔返舊錢架喇，唯有當平時使大左囉

呢個效應都理解到
以前就係覺得回報太低
淨係買到一兩手
點知越玩越癲 我會認真睇睇收息股

貼左啦

以前有做 $60個鐘

單日輸左兩萬
之前輸兩萬

我打算淨係用車錢同飯錢 計過條數要半年去儲返
原本係打算做手術先投資。。。

個人認為你下次有幾皮果陣，買正股 睇長線 搵長期回報 想玩短期除非你心理好好 否則唔好玩
個人想法：無諗過渣張股票1-2年 不如唔好買佢，一年大升大掉實有 但長期而言 間正股公司係有質素既 你渣2年點都會正數 點都會升番。

Btw牛熊呢啲唔到我地玩 係啲大戶玩。

以後都唔出去食飯

呢刻心情仲係好崩潰
初初又唔識咁諗玩正股。。

當自己去左轉豪華旅行

呢隻之前有睇過
點解巴打推薦？

又好難怪既，初初覺得人地牛熊dt 賺咁多，正股回報又低，唔衰過唔會死心

連手術都做唔到了

玩股權衰過玩牛熊

再賭，聽日變2百萬

而家你應該調整心態
仲有果兩皮 去買啲長遠正股
睇好各國走向係做緊啲咩

本人睇好科技股

點睇紫光控股

六萬幾輸到4000 而家先追返到1萬

你仲敢玩股票追？

個個咁易發達無窮人啦
有無自己做功課定人云亦云
交下學費總係要喎

而且你懶/本少輸唔起，只能玩正股
港股波輻又咁大，一係玩美股

6 萬咁少

我睇好6869
希望成為第二隻2382
但黎緊幾年，仲focus on R&D
Statement一定唔好 搵唔到大錢
你預波幅會大的
但長期 科技發展好 佢做龍頭 食到頭淡湯會不錯
我會渣到2022年

借

all in牛

點睇得出我懶

買我啦

睇左你係咪真係會買先 你接唔接受到要擺係到 3個月/半年/1年 先有 幾百蚊收
我岩岩先睇完本股息書 但個人黎講又唔係好接受到咁低回報

好似幾好 買完唔洗諗
擺係度睇
等我返去研究下基本面
仲有冇多啲選擇？

以前睇過一本 有講50隻優質收息股
就係睇完覺得一兩手真係擺係度都賺唔到啲乜
可能好似岩先位巴打咁買長線優質股

巴打
我都係過來人
試過用一皮搏幾皮倒蝕收場
又試過本身有皮幾賺變到得一千
以上全部係玩牛熊輪半年多前發生

我覺得有幾個要點要留意:
1. 炒股首先要有一份穩定收入工作同無乜家庭負擔
2. 要儲夠本先好
3. 心理質素要好 同埋要有vision 唔能夠好易動搖(非常難)
4. 依家個市其實極波動 投資正股都好難(好易揀錯股)

要財務自由 行多少少路

成功之後你會覺得值得

邊個投資(機)未交過學費?
愈早交愈容易起返身
另外財不入急門
你一急, 買緊咩又唔知, 風險又唔知
就算好彩買中一次半次
好快嘔返晒出來

我自己十年前初出茅盧
金融海潚前炒到興烚烚
之後最後蝕幾皮
有D日子甚至訓唔著

最緊要知道自己咩性格
可以承受咩風險
但一定唔可以放棄投資(機)

同埋收息股唔會而家買啦 全線升到仆街 而家cash is king 等股joy再月供啦

我一樣啦
10萬本輸左50000

牛熊買乜都開對家 而家唔玩一段日子 個人舒服左好多

條件1滿足到
但本身屋企窮 加上失戀後 真係好想搵錢
條件2 為左搵錢， 呢半年一份全職加兼職 每星期工作七十小時至八十小時
條件3 最初係輸心理質素 輸左幾千
贏返之後就出事 越輸越大

4.呢個市真係好癲

買股票 我會睇 環境氣氛點 趨勢 各投資銀行的持有量
但學其他巴打講 你介唔介意 可能放成年得幾百蚊收？
有人投資要搵大錢 有人係為左抗通脹等

抵啦屌你老母

但點樣去投資？
基本面 技術面 都有略略了解過
基本面肯做功課了解各行各業 肯長揸都算穩定
技術面係最近個市黎講好似無咩用(利申唔太識)

而家輸完之後,我唔知靠咩知識理論去投資

買波都冇撚左啦

邊有咁易股joy

戒左幾耐

我介意得幾百蚊收 真係想要錢做手術
但而家輸到咁 真係唔再玩咁高風險
至少股權同牛熊一定唔掂

咁你覺得 到真係股災既時候 個價低D 定 而家 低D?
股價越高 你收益率越少嫁啵
如果你係覺得個市會繼續升 咁點解你要買收息股? 你不如買1手 388 等佢90度上

買QQ再扑暈自己

我上年試過一次殺700牛之後就無乜點再掂牛熊
大户真係睇住黎食

我幾年前一有錢就all in入左一手長和
貪夠穩定
咁又點
一個脫歐就大跌
大市升佢又唔係好升
坐左幾年貨
所以就算投資正股都係賭 只不過係風險高低

一個月儲一皮？

已經連388都買唔起
我覺得而家處於波動市
只適宜短炒
的確要等跌市入收息股先合理
我都好矛盾

無一個理論係長存
真係老土咁講 你真係要睇大市趨勢
可能到時你見到唔洗再要比100萬先去到月球
比10萬就得 咁正常門檻低左 需求會大
你就要早幾年買定

你要做既功課的話
例如：就睇果間公司 付債比率 睇下頂唔頂得住市差果陣

長和真係痴線 穩定到唔識升
價值投資聽落安全好多又有錢搵

我覺得你不如暫時刪晒D APPS佢 HOLD CASH
返多兩份PT 幫下D細路補下習
有錢再算啦

一份全職一份兼職
無人生咁去做
無哂活動咁儲錢
已經輸哂

Sorry
怪錯左你

我同你一樣
本金80k，早排亂炒d細股賺到120k，之後開始心雄，學人玩牛熊
結果比個市撚狗，越輸就越大注，玩左4日就輸到得返40k，雖然唔係多錢但係成個人慌晒
好似你咁不斷諗有咩方法可以搵返d錢返黎，又唔敢同屋企人講，失眠左成個星期
後尾都係同老婆坦白左，成個人舒服晒
而家玩返正股每日賺少少慢慢追返返黎
係就係慢d架啦，但至少夜晚訓得安心

共勉之啦巴打

呢半年內我會好好學習
但想搵資本去做價值投資
眼見好多股毫不起眼
幾年內就升左好多倍

而家波動市好似買乜輸乜咁

on9仔

補習時數唔夠長 之前返飲食業
六十蚊個鐘 返到凌晨 第二朝繼續
都要儲半年先有小小錢
而家最想都係有幾多賺住幾多先
唔想比人知

我7千賭本輸淨3千
有11萬係正股
賭錢控制下個本無咁傷

120k 我都係最初玩細價
以為自己掌握到
賺賺下就搞到自己周身蟻
咁你果陣40k 玩正股係用咩心態玩？
買左邊隻

基本分析我都半桶水, 主要靠我認為有料既財經界人仕分析
技術分析大把書睇, 個個都係咁學, 冇咩特別

我認為最基本要控制自己既情緒, 唔好人買你又買, 早入左/早放左揼心, 遲入/遲放又揼心, 賺錢心雄又追入, 蝕左心疼又唔止蝕. 其實每次投資, 由你決定咩位買開始就要定好晒策略, 跟返自己節奏做

太急搵錢
輸到失哂理性

比兩三年自己玩下正股睇下回報跑唔跑得贏恆指
跑唔贏就轉買2800算啦

我睇左咁耐都唔覺邊個財經界人士既分析值得參考 每次都覺得假消息機會比較大
有無邊個推介下？

技術分析都算多人學，我遲啲會去學下
感覺上要加埋基本面去睇就穩陣

糊塗贏，同清楚輸，你想做邊樣 ?

呢排唔好炒住，睇多幾本書，學下睇圖，唔同既理論先，一定無死。

你輸幾萬蚊真係當交學費，加上你屋企又中康。總之記住唔好借孖展，唔好玩牛熊，窩輪都仲可以掂。唔好人地話買邊隻你就買，明多左，自己分析下

我唔堅強, 但唔通輸左錢走去跳樓? 錢財身外物, 有錢咪揸車食好D, 冇錢咪搭車自己煮
就算今次俾你賺左400%, 你遲早都會輸突...
因為你未輸過你係唔會識諗後果=輸, 只會諗賺錢個一面...
今次輸4雞, 少事啦....... 今次你贏4雞, 下次你就係輸10雞......

糊塗贏住先得唔得
屋企窮
我一定唔會借錢炒
亦都無跟人買
一直有睇書學投資
最錯係無風險管理、輸心理
玩錯股權。。。

果陣既心態係我好撚懶唔想做part time
又冇其他方法賺返d錢
所以先繼續玩
好彩係過年前跌市果陣低位買左d正股
個成本價低，望落去個心都定d
不過我都係估估下咁買唔敢叫你跟

輸夠了 好在係我無咩經濟壓力既情況下輸
你地都講得岩
只係輸四萬
數目唔係話多

而家你叫我跟 我都未必敢跟
一定會做足功課查基本面

我呢排都係無做PT
每日上落咁大 兼職賺果幾百蚊。。
而家又要死去做返隻狗

沈大師堅ok
我十年前由唔信佢到近7-8年都keep住聽錢錢錢(但唔好跟佢買, 聽基本分析ok)
滙市: 文錦輝, 丁世民 (以前聽王冠一)
經濟: 羅家聰, 陶冬
世界觀: Marbo, Mr. Tregunter

大市跌長和都跟住跌架

價值投資....有邊個會諗到利豐,思捷呢啲曾經穩陣既大股會有今日既結果

不過咁我都好同意其實應該將你身家分大份錢買大股同收息股
少量就賭 但真係要有輸左就無既心態

股權都炒係咪on9 架，你話期權輸都話姐

返去留意下咁多個分析先
沈大師啲基本分析未聽過
佢燈力太出名

價值投資可以係睇好前景
例如科技股
點都穩陣過捉莊家心理升既細價股掛

唔識野 聽都未聽過就去左炒波幅

照我睇係截止供股前，正股會繼續升，
引樓主 哩d on9 仔落踏，
一截止左就會散水

廿四歲輸左三十幾萬路過
最後學到係急唔黎 出手愈少贏錢愈大
要承認自己睇錯 平倉止蝕走人

人生必經階段 一係以後唔玩 一係就諗下點玩 冇其他架啦

今日第一日出股權
截止左梗係散水

0080 現價0.144,
供股價0.5, 供一送三，
實際價0.125

0.144-0.125=??

點解廿四歲會有三十幾萬
以後唔會再咁急 認哂錯了

講緊正股散水，而家供股價0.125, 現貨0.144,
睇落好似有賺，入飛黎就會仆街

星期一all in 1548,升到無力上就走

我22 都輸左7 萬， 用3 年玩藍籌先拉返均

做咗五年野讀返書 年頭牛熊輸20萬 呢家無收入
我明你感受 不過日子都要過 加油

以前睇過本書講
供股期完 正股都會插水
股東會食返筆錢先
你講得無錯

贏返四萬蚊就可以買到一手既

基本上大部分合供拆既都係妖股

同意!
Day trade心態好易出事

三年就得
你應該搵左唔少股本

月供，撞正牛市姐

咁不嬲細價股就更加玩唔過

我下年都讀書 不過巴打傷過我好多

得兩萬蚊係咪等股joy 先入到

心魔係好大
我一開始只係玩正股，但之後厭升跌太慢
轉玩牛熊，最後波馬期指option 油XAU FX 樣樣玩齊
愈賭愈大 只係見數字跳黎跳去

買咩話？股權？

有牛熊有optuon有期指...做咩玩到咁偏

唔識野 諗住炒波幅

四萬幾蚊啫
你話四百幾萬就話啫
就當你人工唔高一萬左右，幾個月慳啲駛已經返嚟啦

戒啦 我都戒緊 唔賭了

慢慢賺，唔好下下大注，分段投資

有無人簡單講下咩叫股權 點解咁大風險

有間公司想供股集資手段

都係唔係好明買緊咩

睇你個名就知點解釋你都係唔會明

供股係一種集資手段
你當股權就係一張股權既認購券
你買張券
之後要按返張券既價值 俾返錢去買正股既股份

當然當中涉及左啲誘因令你去買
例如佢送紅股或者折讓左好多%
當中吸引左唔少我呢類想炒波幅既人
一買就中招

咁睇我個名係咪唔應該玩股票

而家打算搵一隻有潛力既穩定股長期投資
再細注擺有潛力既細價股

就係跳黎跳去
望到贏錢輸錢都無咩感覺
直至輸到得返兩萬
再唔停就無錢交學費

樓主唔好咁灰，我仲慘過你，我25萬本輸左8萬，上個幾月再輸多幾萬，全部都係d大股正股黎。

唔知點解，買完隻股票，果個價就會變左頂，我繼續持有佢又繼續跌，再等佢再跌，隻1548我33蚊買，之後佢就連跌成個幾星期最後20.8止蝕放左。一放完，佢un un下又升返上29。我連700都可以輸。

永遠個市唔會升返上我既買入價，只有放完佢就會升，我真係唔知點解。

唔想煩就買指數

咁好簡單
因為你買正股時個買入價近乎係頂位
你係連正股都未識玩

唔係唔想煩 係太心急亂咁賭

正股你一日唔沽，都未算係輸錢

股票真係要跟長輩教 仲要係有料到

冇血源

唔投資好過投

要自教要用好多時間同心血 錢換返黎

有冇寫低買既原因，之後再睇返個原因係基於事實/傳聞/推測/鳩買

多謝ching指教
咁難玩既野真係無路捉 通常比一兩個大戶控制晒 所以唔玩好過玩

無長輩教 自學真係交唔少學費
無論睇幾多書都好
玩股票要贏錢先要輸錢
唉 最弊唔知有冇贏既一日

想問下1月底果時佢有咩新聞/ 市場吹D咩谷到佢上33?

唔好以錢來計算吧

之前玩開細價股
我買入時 有留意盤
好有信心佢會升返上去
直至佢跌到0.19時 我個人亂到即放
過左兩個鐘佢升返上我買入價
就係咁輸左兩萬
但我當時唔放既話，有機會變哂廢紙

星期六all in 23 主其他

連本帶利 返來

呢期睇返恒指既成交量
一日比一日低
大市都係未有信心住
上三幻三應該要過左三月先

其實咁諗又係好on9
你唔放壓住舊錢係到 可能損失左個機會成本去買第二隻 一壓壓你十年 有幾多人以前買落5號仔到而家都未回本 所以有時真係要認輸

利申我做股票呢行
股權只係莊家為出貨炒起既接火棒遊戲
佢地用少少錢炒起個價
但年中唔少人見升衝入去買
然後過左交易日係咁問我點解血本無歸
其實玩股權輸係應該
你只係賭緊錢
你唔知莊家幾時夠貨想散

個個睇個市爆邊一邊

2888, 銀行股, 2百幾蚊點返鄉下?

你同我經歷咁似既，我都有買1548，輸哂，所有大股好似同我有仇咁，點買都係輸，搞到返工完全冇哂心情失哂常。

呢個post 學到好多輸錢既方法 學到好多野

我諗唔跟你地玩就應該會賺錢

佢係牛市入左強勢股
跌市沽出只會繼續輸多啲

我玩偏門就無視市底
但玩正股點可能咁既玩法
佢呢類要長揸比較理性

試問你睇好呢隻股票既前景先會走去買
點解擺左一兩個月就會沽左呢？係咪公司出左問題令你改變睇法？若然唔係，點解當初會買入？

我就係衝左過去既傻仔
今朝第一次聽呢類野
諗住炒波幅贏左幾千

見到有大手買入
我跟佢個價買入諗住無死
佢插水後我驚 ，定力唔夠
沽左之後佢又升返買入價

巴打有冇咩建議比我
我想搵返筆錢 但又唔想玩牛熊
要付出幾多都可以

簡單講 就係想 一個星期double
最好我入完第2日就升到頂添啦

我淨係見到歷史高位係178
不過正如我岩先既回覆
唔睇好前景點解要買
買左既話，係咪公司出現問題令你要沽？
若然無，點解要沽

咁應該玩細價股
輸到我咁仆街就識反省下要睇路

呢d真心高汁post～大家分享下經驗～
好過馬化雲 媽咪麵個d日日開個post 叫春～
咩一日升一跌個d真心鳩up

幾萬蚊都要驚既就唔好玩啦

唔好諗番本啦 只會越輸越多
因為你輸左咁多係呢d槓桿產品上 一定係要用返槓桿黎追 即係牛熊

4萬2個月食杯麵都返黎啦
你話40萬就慘d

依家講梗係理性啦，當你見到其他股票都升得你果隻跌，然後再跌，真係可以當冇事發生？你又做唔做到今日買然後半年內唔睇股市？知易行難呀。

好多人都係咁諗 包括我老母 然後到個市一旺返 日日抽300點上去 就會心都雄埋 到時又會再炒過再輸返 然後聖人mood 再loop 到2046

信我 股票市場係將人的本性表露無遺 一般人只會重覆犯錯 只有極少數可以反人性

幾皮野 700都係買得一手

所以我成日同班燈神講買自己對家

傻仔先輸錢 唔識賭唔好賭

畢業三個月試買8字頭細價股即輸咗一半本（一萬蚊）
之後都比較小心 同埋會嚴格執行止蝕
最近個市梅下梅下咁 廢時買
等有trend先收集下收息股

收息股都要有trend
一係月供 一係等股災先買

得番2萬幾， 買波啦， 過2關， 或者過大海過兩關

巴打們用自己警剔連登仔

無哂本 仲要交學費同手術
仲唔收手？

我唔係想靠投資
想係其他方法。。

月入無咁多

你地個買入賣出價好似

廿頭個陣玩動物十萬本輸剩兩萬 無同屋企人講過
個陣負能量到爆 一得閒就諗起 迷網左排
之後淨係玩正股 珍惜家人遠離牛熊

6萬幾大把好正股買到 慢慢坐係到等賺啦 抵你死

因為你就係典型散戶
大戶同散戶角力
大戶振哂倉就開始掃貨
所以你走就會升
你短炒你個止蝕位定得太遠
你睇方向蝕少少就要走

咁好簡單姐 一係開源 一係節流
你兩樣都做晒 咪無時間諗咁多野
一有時間就返pt 0生活 0娛樂

若要生活好...

樓豬，老老實實你輸四萬都咁心煩真係唔好再掂股票/動物住喇，提高自己既收入先再玩啦。

輸4 萬好少錢姐 到你幾十歲回首就會發現4 萬只不過係 1-2 個月人工咁大把

果d入去屌兩聲笑兩下咪算

試下52週階梯儲錢
week 1 20
week 2 40
...
如此類推
一兩年後儲返輸個D

23歲牛熊輸廿六萬
重新上路中

No free lunch la bro

咁都有位入，高汁

四皮野打幾個月工都有啦
輸少少就咁就唔好賭啦

好多傻仔升個陣就唔放
跌多少少就放
大戶咪就係睇住你哋呢啲心態嚟搞啲老散囉

但係又有班"高人"屌鳩人唔識止蝕

星期六 利物浦 你仲有機會

睇你買咩嘅姐

好似之前ipo 三寶
揸多陣都想死

真定假 突然間咁多人輸錢

禁去MAX果度睇下
前景呢D野.. 思捷環頭跟唔上環境, 樂視煲爆左, convoy仆街CEO拆完又合, 合完又拆
真係無得你估

一直都好多人輸錢
個個報喜不報憂
咪以為賭股日日賺

淨係呢個post都好多人扮輸錢

出面好多post中完又中
反手又中

🤷🏿‍♂️

本幾多

大戶

玩牛熊一次大插都夠輸啦
我係開市打靶走都冇得走

心理質素咁差都仲夠膽炒

輸係好正常呀

心理質素又冇 技術又冇 連本都冇 學咩人炒

名字符合內容

呢句真 咁易估 應該冇窮人

樓主好天真

好多人都係咁諗 但呢個係絕大部份人炒正股都輸到仆街既原因

雷曼，利豐，聯想
大把例子

樓樓上你講緊乜野
你想跌少少嗰陣唔放 跌多多先放?
然後升少少就放?
咁樣你絶對唔會贏到錢
時間都輸埋

每次買都係摸到最頂

玩左正股2年幾, 加埋有成20萬，2年入面都冇乜輸贏，因為買左d中小型股，升市唔跟，跌就跟足
跟住早兩個月開始接觸牛熊，
一開始用3萬蚊本去玩，連續贏幾次，2-3日就贏左8-9萬
之後覺得好易玩，好易贏，把心一橫賣撚曬d正股，十幾萬咁買落去，望撚住佢打靶都唔止蝕 唔心息 又買多轉 蝕撚咗8成先止蝕 最後打撚埋
大約用左3星期由20萬變到得返幾千
灰撚左2個星期，個人好似得返個空殼咁
到依家終於睇開左，始終錢財身外物，白做半年多d
應該之後都唔會再掂 希望忍到手

唔係掉返轉咩 升小小就雞咁腳走 跌呢就短炒變長渣
樓主個case 係短炒 可惜眼高手低 沽左唔識係再衝上時買返 等去到頂位又心不甘情不願咁入

六萬二
怕咩

另一角度睇
你唔洗輸到要賣身
已經要懂感恩

其實近期咁多個出post賭牛熊就知要小心

好易左右一巴

我會建議買番d你睇好既行業既正股 輸極都唔會比人打把 同埋最好有pe計既行業 升無限跌有限

新玩一定係咁 唔駛SAD 好多人都經歷過同樣既事
除非本身個人心理質素勁好先長玩長贏 識睇位止蝕止賺
而家我會玩但只會最多放一兩成賺餐晏仔算數 只要一有貪念想大手買最後一定輸到仆街 用錢買返黎既教訓

同感
其實玩呢d都係講眼明手快，賺少少放左唔緊要，唔好放完之後仲係度望 因為你發覺自己賺少左個種唔甘心既感覺只會令你第日一鋪清袋

玩股贏輸幾萬蚊都咁上心不如乖乖地打工算啦

戒賭post

無可否認我好想翻本
但我知自己再輸唔起
除非有一日我有多餘錢去玩
巴打你有道理 希望我會理性啲

思捷唔熟 樂視本身負債比率就好有問題 稱唔上價值投資
convoy 唔熟，但本身合股拆股呢類財技要分析佢背後原因

不過我都認同價值投資唔係穩賺，好多風險預計唔到 投資好難理性
好似我呢類on99 咁輸既人無資格講乜柒

4萬好少者，好快贏番

on9 駁都費事駁

呢種情況應該唔少同路人
不過我輸四萬唔算多 你地輸既多我好多倍
心路歷程

好多未睇我點玩就已經屌我 因為佢地呢期無輸咁多
我輸左就不得不承認我廢
短炒要心理同技術

我想賣身 無人要

係
不過兩萬本
又要搵到個股價未算好高既股

追完post, 見到好多人既歷程都係咁上下
大部分人係有賭性，自己都係一分子
可幸既我都係放低左一萬蚊學費就諗通
呢度慳下，嗰度慳下，慢慢再儲返

all in阿仙奴歐霸冠軍啦，雲加教波冇死錯人架

會輸大錢因為贏左果小小錢
我本身就無咩錢洗 仲要日夜返工
而家係打回原形

只要有信心 一野可以翻本

算啲咩
中四已經玩網上賭錢賭到半個月輸4皮
係中四！
（啲錢果陣打online game儲左2年幾賺）

之後已經唔敢賭

樓主, 我明白你現在的感受, N年前, 我手上只有3萬蚊, 以前無牛熊証. 但因時間值, 唔信扯, 最後變價外. 渣到到期變零. 咩都無晒.

現分享小小方向性. 理念.
(係比唔識投資, 無運氣的人, 例如我自己)

1. 為甚麼要投資? 想財務自由還是一朝發達?
2. 巴菲特話: 成功的秘訣有三條：第一，儘量避免風險，保住本金；第二，儘量避免風險，保住本金；第三，堅決牢記第一、第二條。
3. 利疊利的威力.

你有否想像過, 每月儲5000, 1年6萬, 30年180萬(當你唔加人工)
拿去做個5%既定期, 30年後, 你有around 500萬.

如果放入恒生指數呢? annualized return 大約有12.5% (HSI TRI base 1990年2880點, 現在是83xxx點, 自己上恒指網網搵),同樣6萬一年, 大約有1800萬. 當present value用2.5%inflation計30年, 大約0.46. 都有成800萬. 唔好忘記, 你努力做野會加人工的.

咁既假設係好武斷, 但巴菲特都話要賣引指基金, 係有佢既道理. 但一定要買2800, 貪佢手續費管理費低, 到個pool夠大, 才拿出來自己管理.

23歲的你, 青春係你最好既投資朋友. 共挽之.

哇成6 7 成
你俾人砍牛熊？

4 皮野返工之後儲兩個月都起到啦
洗咩咁緊張

巴打，四萬好易搵返架咋，而且如果四萬令你學到操作的紀律，呢個學費直頭抵俾，加油喇

Lm

你而家既投資其實應該學野為主
四皮野係人生簡直唔係咩錢
但轉頭你又終番入去 代表跟本你咩春都學唔識
青春係你本錢 唔好諗住用股票搵快錢
到你三四十歲 如果你肯擺時間 慢慢儲 擺落增長型既公司 你一定跑贏其他朋友

想問你買入 700牛個時 係咪有拼死既心態
真心想知 點解你夠膽個時入10萬落去擺

咁就叫輸間廠呀

差落幾廿萬要報破產先講LA啦

IFC 張籌都未拎

有撚排你輸喔

總結黎講係輸隻供股權 2933 (中國新經濟 0080) ,
八供一，供股價0.5元。每承購一供獲派三股紅股，每股實際供股價0.125元。
正股0.144, 理論供股價0.125, 變相供股權應值0.019。
佢咁爆炒上去擺明收割追貨既散戶, 透過沽供股權先贏一仗

唔輸都輸左, 惟有接受, 你又唔使完全唔玩既,
如果玩公用股既話 , 你心態必須要調整下 (公用股講緊極長年期持貨先會見到成效, 幾年係基本 , 公用股理論上係穩定收息, 比定期既回報高D), 同埋公用股都唔一定話必贏, 可能頭幾年會輸, 靠年期長坐番黎贏,
如果抱著追番條數既心態, 日日睇實D價, 會好辛苦,

一係你就慢慢儲過, 一係擺埋淨番個D落去研究D 高風險股 (不過股權真係唔好再玩, 99%散戶有留意既/會買既都係輸死人) , 或者抽新股做一手黨 (雖然多數多人抽未必中, 但近排新股好番D, 有DD 水位贏)

巴打可唔可以教下我救下我

中四有四皮 我返半年做狗先儲到

多謝你先 四萬真係唔多
投資真係好重要
其次係如何投資
我而家淨係唔想比屋企人知

定好策略先入場喇
本細係難玩

以後唔敢再亂玩股權
而家係驚連果兩萬都輸埋
公用股係穩陣啲
再加埋利疊利 我每月入一萬落公用股
過一年後都係得幾千
所以個心又想玩下新股細價股
又心知自己輸唔起
好矛盾

想玩吓新股細價股
但點玩
有咩strategy?

我十萬，贏到30萬，輸到等番幾百添

又話自己做開功課
無啦啦一聽到股權又衝去試
你啲基本面睇嚟把撚呀

輸四皮想追返
得返兩萬本
知衰唔敢玩槓桿
但正股無錢買
細價股睇唔啱又驚風險大

專心返工儲返大個本先講啦

師兄想問你個時玩牛熊？
買一隻擺係到升到300% 定係炒炒賣賣上到30萬
最後點解輸
可唔可以講下經歷等我學下野

唔好再諗住追返輸左果四萬
你愈急就愈會掂高風險工具
就愈會中招
除非你入市時已經有輸晒既決心

而公用股依家都係偏高
都係儲定錢等恆指落返二萬至二萬頭先再入市

要服輸，輸左就係輸左
唔係想一次過贏翻。

講得好岩 樓主千其唔好星期一又忍唔住入市
而家個市仲係無方向嫁 用波幅指數計到今個月波係2000點 而家先月中
再睇埋大戶俾我地既數據 分分鐘夾死散戶 兩邊通殺

果陣玩隻黑商game搵左2年先儲到
算係咁無番pt打機坐係到收錢

可惜係拎左去賭，頭2日一日贏2皮，到後期輸撚哂剩番5千岩岩好手機壞拎左去出到note2 lte

自己勤力啲去書局睇書
網上睇下人地心得

岩 我都係忍手算

你自己答自己得，唔洗答我，我唔係想請教你點玩

我炒bitcoin槓桿
5000美金本，試過贏100%然後倒輸晒，然後我唔忿氣，再輸多3000美金...

雖然係輸到傻，但我覺得自己心態好咗 唔會話見反彈就撈底，見爆升就想坐順風車...而且之前成日諗有得再升，有得再升，明明贏都變輸...Day trade個策略真係好唔同，重有排學

買qq牛，當時用十萬本金慢慢賺到30萬，之後12月頭股災，一次收晒皮

之後上個月股災，辛辛苦苦追番3萬又輸晒

依家得番一萬蚊，留黎玩qq業績算了

10萬本金all in牛已經唔理智，下次小心啲。

好悲壯

day trade 已經無信心再玩
乖乖地玩正常野算

想買QQ 升？

月供把啦
少少錢都睇咁大

2933 咁鬼
一日成升成十倍

玩牛熊輸左十萬 話就話三個月糧 其實咪自欺欺人
自問一個月搵三萬先儲到一萬 計返係十個月既儲蓄 姐係差唔多成年儲蓄既錢無左…

屌呢個真
唯有一個月儲一萬而家儲兩萬

話就話2 3個月人工
但你係蝕左時間值果下痛苦
原本你3個月後係有十萬玩
而家3個月後千辛萬苦回到六萬
個心態上爭好遠

呢個post真心高質 個個都願意分享真既心路歷程
等我都獻醜分享下自己故事啦
我大學二年級開始接觸股市 因為朋友介紹 一開波就玩牛熊 個時睇左幾本「吹水書」先開始 以後自己係股神 識用技術分析 以為其他散戶c奶唔識用

但原來就算知 rsi macd dmi都唔知點用
第一次用利是錢 2萬黎玩 玩到賭大細咁 唔知自己買緊咩 輸晒係基本啦 仲要靶晒

之後一路繼續睇「吹水書」睇左一年應該有20本再加上網上做資料搜集
第二年再玩以為自己有所唔同 又輸多2萬

再跟住大學畢業前借阿媽兩萬 開始有d領悟到點玩 開始做daytrade 紀錄低自己買既原因同賣既原因
之後用兩個月將 2萬變4萬 但因為一次唔信邪
買咗熊佢升 我覺得佢會跌返 點知升到仆街 輸到得返8000

到岩岩今年fg 賺左兩個月人工 諗住細細地轉炒細期 點知又輸晒 因為我朝又炒夜又炒 炒得越多輸得越多 我答應左自己斬手指唔再玩總共輸左 8-10萬total

點知到而家又忍唔住賺快錢既引誘 又玩返
我自覺開始搵到套岩自己方法，用一星期賺返1萬
但我係到諗緊 其實我一直玩落去 唔離場其實總會輸返 開始反思究竟係咪應該繼續玩落去

用5萬賺1萬之後
用贏果1萬做本黎玩壓力細好多
不過唔好嫌慢

以前試過咁做已經 因為我而家係炒格仔 第一單trade我通常買 100萬股 賺2-3格 有賺離場 蝕3格一定止 個日唔再玩
如果有賺同一日第二單trade已經 買10-20萬股玩下算 最多輸到個日賺既一本一定止

12月時啱啱開始接觸股票

每月固定5000供匯豐當儲錢

用儲落25k(原本諗住入1手匯豐做底再開始慢慢供上去)買左謄訊購證賺左2400蚊

跟住見個勢咁好就再買,但因為本身果隻太高價追唔到,就追另一隻目標價再高啲既謄購

跟住本身一開始賺果張又高追左2手

衰心浮氣燥落錯決定

跟住就跌 由12月坐到依家仲有2個零月就收回

戶口總值得番12k

因為月供股票個戶口買賣股票手續費貴

於是係證券行又開左個戶口另外放左5k落去

買左張恆指購證,一買就跌穿3萬點

依家先啱啱叫回番買果個位

買賣牛熊賺賺蝕蝕(蝕多)依家呢個戶口總值得番4k左右

加加埋埋戶口總值蝕左一半

新手黎講算唔錯啵 唔洗輸身家 同埋你忍得住手唔放 等到上返唔少

有4張熊證等星期一打巴

我認係自己心理質素唔夠好

有2張熊有4格無食到,點知第2日就打巴

用證券行玩頭6個月免傭

希望操作多啲學多啲野 (未蝕哂的話)

先了解下自己衰咩囉 除左心態 眼光都重要 一路睇書一路操盤唔明再上網search 我都用左3年不斷學先明自己做緊咩 同埋研究套岩自己既方法
其實了解股市前真係要先了解自己

其實一路都諗唔明
點解唔可以簡簡單單買正股
上年年中開始 淨係買正股
已經賺到3萬以上
仲要唔洗日日睇市

因為個個都想一朝得志 想一年賺 30萬以上
唔係3萬 其實點解個個咁大想頭 講到尾咪又係屋企唔夠人有錢囉 你試下俾我做富二代 睇我晒唔晒時間炒股 揸架跑車去溝女好過啦

另一方面窮人本少 想變本大既唯一可能係牛熊
相信有好多人都諗過係牛熊到賺筆大既轉玩正股

牛熊其實一開始都有學人買
不過唔識玩輸左4千幾
之後開始接觸多左
daytrade就夠
過夜同買大細真係冇分別
每日十格八格咁慢慢賺就夠
唔好盲目見人買咩就買咩
賺得慢好過蝕得快
慢慢黎好過
心態一定要變
止賺呢樣野一定要識

三月頭到而家正股加牛熊贏左16k左右

根本學投資第一件事係學止蝕
個個一開始望著幾點升,跟著放
跌就繼續坐
呢D玩法一定損手啦

驚唔驚繼續玩會輸返晒？
我考慮緊我係咪要抖抖先 儲儲運氣 驚用盡左

On9 我未見過人轉到 個個都咁諗
幾千上幾萬都得 無理由上唔到十幾萬既 上到十幾萬就收手玩正股 結果玩一陣又覺得慢
又要心頭大想上一百萬 之後想要一千萬 一億
邊有可能會收手

所以咪真係好小心咁玩
唔關運唔運氣事
當然運氣有但一定唔係最重要
我都係每晚mon實個美國o個邊升定跌
之後再朝早睇番日韓o個邊情況如何
最後先再落決定
最緊要唔好貪心等到最高位先放
一定要識止賺

所以我根本唔會買馬買波，人地計好哂啲賠率ga ma
除非我遲下加多個risk man master
用program 計下邊啲勝率高就會試下買

但事實係輸多過贏
而且就咁買正股表現都唔太差啫

洗咩姐

訓身利記咪得囉

所以我都返半年先儲到四萬架
始終唔同上面啲巴打咁富有
做份濕尻工得一萬頭

巴打之後投資有咩改變？

係 點都會想追返筆錢
但而家根本無咁既本錢追
短期都唔敢再咁搏

屢戰屢敗 屢敗屢戰
我輸四萬已經反省緊自己之後應該點玩落去
但你竟然仲敢繼續玩牛熊
點解唔玩正股

呢期個市玩呢啲真係捉唔到條路
我淨係玩過幾次 有贏有輸打個和

個心情係好複雜嫁 本身玩開牛熊 郁一格都300-500 快來快去 但由於唔想咁搏
你睇我已經轉玩細期 1點先10蚊 都可以輸5000
但我都厭細期慢
本來斬手指睇緊收息書 但計落 港股收息最多有5%到 10000蚊 一年先多 500蚊 我牛熊郁一格都到啦
再加上而家咁高 唔係買收息股時候 所以又仆返入賭場

P.S. 因為屋企算小康之家 所以無憂無慮 由我任性
其實炒股都好受家庭環境因素影響

上面有巴打提點過我
呢個波動市寧願揸現金
等穩定啲先入市
唔好再賭啦

咁你繼續任性啦

之前豬左成年人工

巴打講到期指我再分享下
自從玩過牛熊輪中招後我就發覺好易中伏
因為要揀得岩 尤其係輪商同街貨量
揀錯會俾人食好多價
結果我早兩個月去左開期貨户口
第一晚玩細期 十幾分鐘賺左四舊
食髓知味
再玩結果幾日內輸左一萬
即刻戒賭 將個app delete左
要戒賭既可以參考

當然過一排諗諗下去左試 long put option
結果上個月計埋係賺四千幾既
不過真係唔可以心急

最後補充開post巴打
絕對反對你開期貨户 long/short個一張期指一點十蚊行錯方向係好似打機扣hp咁一滴滴流走
心理質素差會頂唔順
買得任何野其實你當倒左錢落海最好

絕對同意

留名學野

呢個post真心高質過出面d股神post

不過其實細期算係相對公平喎？相比牛熊證

我就係累積咗個種唔甘心
由玩二三千遠牛熊變兩萬近牛熊

星期一等行刑了，熊仔一路好走

暫時無咁既心血玩命
連正股都驚自己睇錯
懷疑人生

你岩
不過開post巴打依家應該係儲錢
要諗下可以拎去賭輸晒既錢佔身家幾多

我仲有兩手牛證放唔切
近牛
星期一應該賺返幾百蚊

輸到無得再輸
原本由儲錢變左賭錢再變倒錢
如果贏左有多餘錢 ，試玩下又無所謂
而家？
乖乖地做人

牛都放唔切

我都班門弄斧分享少少經驗

一開始我學投資係為左賺多少少幫補下生活開支
本身定下既要求係只要唔輸 就算執到一兩百甚或打個和
其實我都心足

所以我初時拎住少少本 買左隻細細地既油設備股
半年賺左30%左右
當時自己覺得投資唔係咩難事
搵錢無想象中難
之後人人總有一兩次機會聽到某某買衍生工具賺大錢

呢刻個人開始眼紅又心雄
我同某某又係睇中同一隻股 睇中方向
但佢用少D本可以搵多我幾倍錢

初初買衍生工具 我都依然覺得風險大
細注細注買 就算輸左 唔肉痛又更易追得番條數
而我諗好多人都會有過呢個念頭
如果我all in 我咪賺仲多?

人類貪婪既本性推使我去左萬劫不復之地
未會大注之前 其實衍生工具唔係洪水猛獸
但當你大注買 追求更高回報 買更近收回價既牛熊證
嘗試過贏大錢既滋味後根本番唔到轉頭
甚至同人曬命 炫耀自己搵錢既本事
到呢刻基本上已經注定會連本都輸埋

股市入面 人人都識贏但唔係人人都識輸
贏左固然開心 輸左就要識得輸得聰明D
如果我保留住一開始既理念
基本上都會做到輸得聰明D
但衍生工具會扭曲左人既心理
令人忘掉一開始既理念
越買越瘋狂 怕失去時機而幾時都買
開始有唔服輸 要回本
而且仲沉醉係當中既刺激感
甚至為左唔知證明D咩 為買而買

幾時開始醒呢?
有一日牛熊令我無左40萬
係大家眼中可能唔多
但係我眼中係一個幾震撼既數字
我一日內輸走我用左唔少時間投資既回報
以我工作收入計更要用好長既時間先搵得番

何以我曾經有筆為數唔細既資金
但要一次過輸左出去?

今日既我 寫左張紙係mon隔離提自己
我要穩陣地贏 都唔要刺激地輸
只要一日賭場仲開緊 何愁無機會
只要我唔輸 我已經係贏 贏左大戶 贏左ibank
贏左輸錢既人 包括過去既自己

投資路上 共勉之!!!

依家連登係東華三院慈善機構？

當時輸到想清哂倉
無放到隻牛
而家睇市況梗係唔洗放

就係輸錢果下先見到啲數字跌得咁快
個人好亂好慌
穩陣地贏到就最好

巴打講得好岩
掂到衍生工具有啲好似食左毒品既感覺
覺得正股回報好低
而且正股入場費都唔平 買錯坐艇好灰

我指比圖 後來咪比左
屌你
我都講撚明唔係要錢

其實玩來冇用,唔玩先贏
同賭馬賭波冇分別
加埋睇圖又點, 根本賭緊大細
本細賺又賺得小
本大輸又輸得多

玩來做乜

點解唔過大海買大細

過左啦

早幾年過大海輸左廿皮
早一個月牛熊又輸廿皮

牛熊永遠買親7成開對家
或者買牛就跌，跌足20格，心諗只蝕算
一止蝕就升，仲要一路乾升幾百點

跟住有日出花紅有1x萬，咁岩係個中銀投資戶口

個日見個市chok上chok落

咁見佢大方向落 ，就重注遠熊300萬股，心諗穩陣啦，咁大個本，食番佢10格8格都3皮野，唔太貪啦

仆街一成交完就升，一路係咁升

個日望L住個市，外圍又跌，心諗等你chok番落就放

結果只係一路向上，最尾得番0.02x ， 止蝕左，本金無左成半

第日睇，隻熊啪埋

真係買大細

高質post留名
新手學野
今個月啱啱掂股票
見個市d負面消息消化得7788
諗住星期一2皮入隻牛玩下
但個個都好似望佢升
係咪通常呢d時候都會反高潮
高開完比大戶沽返落黎？

本身唔係好識高位入左2手匯豐
貪佢穩陣 叫做入左場學下野
但一買完就跌到星期四
到宜家升都未去返買入價

宜家見個市熊轉牛又心雄想試下牛證
求屌醒

短期我覺得會上返 31400-31500
但後市睇淡

樓主不如開個tg group 認同交流下大家心得
心態 睇市 學止賺止蝕
因為自己學左3年認知都比較少 有好多野未識 想吸收下大家既經驗 繼續學 想搵班真心既人一齊研究

痴撚線
新手一黎玩牛熊
仲要玩兩皮

有冇人有心交流

你認真睇哂呢四百幾個回覆後
你應該會知點做

我唔想你想開個post 叫‘終於又體驗到贏粒糖輸間廠’

好高質

一陣睇

佢應該無我咁少本 想交下學費

同你差唔多咋
7萬本 儲左1年
黎緊想結婚開支大
想投資揾d外快幫補下
點知一買就跌

千其唔好拎買樓 結婚錢咁玩 到時錢又無老婆又走佬

有啲懷疑係咪自己開po
本同輸嘅錢一樣
乖乖地儲錢買正股算

財不入急門呀巴打
筆錢有用既就唔好拎黎賭
有幾多洗幾多，或者諗下點樣增多收入
任何賭既方法又成功既10個都唔知有無1個

其實唔識買咪乖乖地買返啲基金ETF咁穩穩陣陣一年賺幾個%咪算，又唔洗成日睇住

個問題就係，本身個本金唔多，大約10-20萬，又貪心想揼大佢

穩定既又慢，係靠玩工具槓桿做大個本，跟住就玩其他回報慢既「正股/車位/定期/基金」

但大部份人未揼大個本己經

30 萬本有一半係玩牛
上年年尾開始不停上上落落
輸咗賺返唔肯收手愈疊愈大

直到股災日千六點個下重傷
輸咗8 皮野

而家玩細咗好多以前一日萬幾上落
而家牛熊加埋正股一日上落4 5 千最多

唯有努力儲錢同慢慢追返

新手唔識仲玩牛熊

生活係 同一個香港既自己

大多率賺到四五千已經好好

年紀仲要差唔多，分身你好

結婚錢唔該玩正股
而且分散投資

On9大波動先容易玩啊

要搏既 , 高風險既選擇, 唔一定得番窩輪牛熊期指既 (見上面全部都係討論呢D)
其實仲有半新股, 細股
同牛熊一樣風險大, 但起碼唔會打把total loss,
一樣有得研究, 可以有策略去控制風險,
你可以話莊家話哂事無得玩 , 但係近排莊股細股半新股開始活躍番, 莊家要賺都首先要有散戶入場, 睇得實既話有機會坐一段順風車,
當然如果你次次都爆升哂先黎追再坐艇就無野好講
最後記得玩呢D 切忌跟風跟tips, 多散戶入之後就風險大/莊家搵人接貨

你依家又咁清醒

巴菲特都係靠長線投資發達

你係咪叻過股神先
短期要跑贏大巿翻幾倍唔難
梗有成功既例子
但有無可能只係純粹運氣好

個個嫌正股回報低走去投機然後輸晒．．．．．

穩陣正股嫌回報低
細股槓桿又驚風險大
本又得兩萬
樓主不如你及早離場啦．．．．

點解你剩係睇回報
但唔睇埋風險同expected return?

戒賭分享會

新手唔好買牛熊
揀間心水公司正正經經長線投資

當局者迷
而且我唔係玩價值投資
偏門野出事

見到分身有難，你係咪應該幫拖
合二人之力，每人儲一萬一個月
兩個月後我就回本

教學？？

岩 識玩既話先會賺
唔識就會接火棒

以前玩開細價股
而家兩萬係謹慎左唔玩住姐

無追po, 你諗住玩咩

而家行返正路 小心謹慎咁投資
未睇好買邊隻

近半年開始開期權，唔知點解買700都可以輸成皮。

而家唔玩期權玩美股正股睇下會唔會好啲。
個人覺得買科技股幾好，因為你可以一路用佢產品一路感受間公司有無變化。比如買Netflix , 你自己都有睇開既話，如果開始好多人批評佢啲新劇唔好多人quit plan , 咁就要開始小心了

請問你用幾多錢買#700期權？

都係果幾隻啦，你咁快又有本玩？

其實睇大師/睇圖分析有咩用?
睇完個市一樣可以有變
悲觀D睇 係搵個止蝕位
既然預左輸錢,咁玩來做咩

無 咪又係得兩萬
買一兩手

點睇蘋果果兩隻概念股？有冇睇過？

咁睇咩有用？
點解要預咗輸錢？
唔可以預咗贏錢？
點知贏定輸？

1萬銀win，1萬銀披屎

賭神

高汁post 開左telegram group未 我都想一齊學野

有咩係到一齊傾啦 點解戒毒都要搞小圈子

執到千幾蚊 每日執千幾
一個月回本
係咪太樂觀？

長賭必輸，一次過all in啦

all in 左正股

太落棺

咁我今日賺二千先

預言家

又話無信心住⋯⋯抖都唔抖又仆落去賭

最後斬左手指
del app
入左正股

兩萬左右

同樓主好似。

無留意，我係新手
但自己做IT, 蘋果股票都幾睇好，你買一個device 自然就會愈買愈多，加上已經無咩公司挑戰佢既操作系統，除非有個大trend 出現，唔係仲會有排玩

追哂廿頁，樓主最尾都係忍不住入番市

all in 700

巴打你點搞

正股無事掛

以前我都好似你咁好似好肉痛, 但大個左份糧多左, 果4皮野其實好細...

最開始係過大海輸左6皮..開始玩股..買正股..贏左無賣然後到上個月大跌..而家正股帳面再輸3皮幾..唉

正股都輸咁多

果時O岩O岩玩.最高位入面.同玩新股AO高追...巴你而家點呢咁

你個一手匯豐/領展都買唔倒，價值投資咩柒

用返自己玩法繼續玩(細價股)
重點係收拾好心情
記低左自己犯咩錯
財不入急門
謹記自己要慢慢回本

另外開始學緊睇圖表

高追都算價值投資咩

唔明巴打們要買動物/輪咁唔公平既產品而唔買期權，大把方法唔駛睇方向就可以賺錢，講真邊個老散可以次次估市估岩

十二月騰爆個陣輸左15萬牛證
上星期市chok輸多兩萬

牛熊十賭九輸

1月買你就唔係咁講架啦

賺坐蝕走，關人鳩事

同我好似
又係厭正股上落慢,十幾萬牛熊見住d數字正負幾萬咁彈彈下
贏少少贏少少,跟住買錯邊,唔止蝕,輸清光

玩牛熊一定係買最貼價
80倍槓桿以上先玩

輸到唔想做人

做人好辛苦

唔好咁啦，

上網話自己win左幾多，又貼埋圖果D唔好信呀

投資從來係孤獨的，

win家一定係少數

有錢既人，唔會話比你知有錢的

輸錢更加吾會講

而家我泊左D錢入左隻 3個幾既股票到，如果成功，才貼上黎，但我都唔知得唔得

分享黎聽下？ 淨講number

輸多過贏

一個月賺一倍咁易冇人返工啦。

本少就唔好玩正股啦
你玩幾耐先追得番
本少就應該long option啦
例如末日權
臨結果3日long價外200
輸有限 但睇中方向果時賺一倍以上

睇下日子的痕跡啦
計量分析先係皇道
基本分析同技術分析都係受人嘅主觀感覺影響
基本分析, 你睇嘅基本面同市場睇果個又唔同
呢個業績你覺得好市場未必覺得好
市場就算覺得好, 沽貨獲利回吐, 你又係坐
分析正確仲要配合好嘅操作

技術分析就更加唔洗講啦
啲線任你畫
收窄三角a君覺得太斜唔岩用 b君覺得岩用 到c君就話根本係楔形唔係三角lol

只有計量分析先冇得用perception去judge

有冇實戰分享？

你fb search 日子的痕跡, 睇下佢啲live, 睇下佢now finance啲文, 會對你有啟發

我有睇
但我想知你個人學完之後實戰既分享

有冇分享

當初輸到仆街
到早排有朋友介紹軒爸比我認識
對自己既投資心態有好大影響

佢對自己既投資好有自信
但真係抵佢咁招積
睇佢個倉啲方向又真係中（當然有贏有輸）
同埋欣賞佢唔會搬龍門
有自己見解，分析，解釋

至小好過依家市面上大部分財演
日鳩日貼number，話買乜又買物
好冇營養既投資
10隻有1.2隻爆上黎又認屎認屁
輸鳩左果啲就隻字不提

24歲，上年年尾開始接觸股票
廿萬本，到一月推到上三十萬，
之後二月美國大市果下大插搞到得返五萬。
自己灰左幾個星期，依家破釜沉舟
沉住氣等個市去返個明確既單邊市先再出擊
呢舊錢輸哂就由佢，唔會再追數

傻仔黎嘅，跟我買利身浦英超冠軍100倍，5萬即時收返500萬，到時多謝我啦

最近呢一次 跟佢long atm